260艘中國漁船出現加拉巴哥群島保育區外圍大量捕撈

厄瓜多著名的加拉巴哥群島，有豐富的自然生態樣貌，也是達爾文進化論發想的起源地。而近期在群島外海出現200多艘掛有中國旗幟的漁船，當局擔心會破壞生態、危及鯊魚等保育生物，因此已經加強巡邏，並提出外交交涉。

聯合國世界遺產加拉巴哥群島海域，擁有全世界最多樣的鯊魚種類，還有大量魚群海龜。最近這片海域外圍出現近260艘以中國籍為主的外國漁船，當局憂心破壞生態，正尋求外交協商，要求漁船離開。

厄瓜多司法部長薩爾瓦多表示，「只要外交對話途徑仍然敞開，我們希望這是唯一的途徑，我也確信，外國漁船的問題將會經由對話管道解決。」

雖然漁船大軍停在公海，沒有進入厄瓜多的經濟海域，但這片海域2017年曾經發生中國漁船大軍恣意濫捕的事件。當時一艘漁船被厄瓜多查獲三百噸非法漁獲，當中多數是保育類鯊魚等瀕危海洋生物，為免慘劇再次發生，厄瓜多國防部加強海軍巡邏。

加拉巴哥省長雷伊表示，「如今迫切需要推進加強名為公海公約的國際機制，好讓我們達成更明確的協議，針對負責任管理國際海域漁業以及管理國際船隊，在專屬經濟海域外圍的廢棄物處理。」

每年此時中國漁船都會大量集結在加拉巴哥群島外海，今年規模更甚以往，厄瓜多當局將尋求擴大經濟海域範圍，並與拉美鄰國結盟，共同保護這片珍貴的生態寶庫。

靠把口就等住支那幫你撈曬啲魚啦

香港就係好例子, 由其中一個咁productive既漁港比支那漁船捉到冇左好多魚

對住版objects
唔可以用口嚟交涉

係.
好似紅衫魚以前細細個去街市不知有幾多. 依家變左做上菜
自己都見過好幾次啲大陸魚船潛水喺南丫島捉哂啲螺, 同佢地講野唔應, 就算應都唔係講廣東話.

居然越過太平洋想入人地頭?

對住D入侵者，真係唔好太左膠。

呢d船全部都係偷捕, 正常應該罰好多
但水警都係警dnlm

仲諗住外交,開火打柒佢啦
支那人最叻就係拖,拖到你魚都俾人捉晒佢就走架啦
仲要話返你小氣轉頭

全部直接擊沉做珊瑚礁啦

傾得黎魚毛都幫你食埋

外交解決？
解決到就唔洗外交啦

痴撚線

支那有邊一日唔係破壞緊地球?
以為工廠停左無空氣污染?
錯啦，我係你保育區撈緊貴魚

我聽番黎啲人咁講.

1. 水警係警察入面好蝕錢. 本身好多野都懶理.
2. 個海太大但人其實唔夠. 查唔哂所有野.
3. 水警對於呢啲非法漁船由起碼10多年前已經盡量唔理.

而水警既質素, 你睇佢地渣船有幾撚粗就知.

執法係基於蝕唔蝕錢我屌
查唔曬先要盡查架嘛, 唔係要班水警黎托?
香港警察真係冇一個係無辜

環保撚：因為會犯港區国安法，所以我睇唔到，啲龜龜同啲瀕危物種暫時唔想知，總之就係飲筒嘅錯

係囉 出軍打爆啲漁船啦

依排上面都唔知死幾多人
香港先有返啲靚日出日落睇
西貢啲水都唔知清左幾撚多

西貢應該少左好多大媽黎扎營

出到公海即刻打撚沉佢

直接AK射鳩佢啦 講講講

大海賊時代：中國武裝漁船衝撞濫捕，北韓出現「寡婦村」、「幽靈船」漂上日本海岸